\input{preambuloSimple.tex}

\everymath{\displaystyle}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TÍTULO Y DATOS DEL ALUMNO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{	
\normalfont \normalsize 
\textsc{\textbf{Metaheurística} \\ Grado en Ingeniería Informática \\ Universidad de Granada} \\ [25pt] % Your university, school and/or department name(s)
\horrule{0.5pt} \\[0.4cm] % Thin top horizontal rule
\huge Práctica Alternativa\\ ALO: Ant Lion Optimizer \\ % The assignment title
\horrule{2pt} \\[0.5cm] % Thick bottom horizontal rule
}

\author{José Luis Molina Aguilar} % Nombre y apellidos

\date{\normalsize\today} % Incluye la fecha actual


%----------------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENTO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}


\maketitle % Muestra el Título
  \begin{large}
    \centering
  \vfill
  
  Curso 2021-2022\\
  DNI : 77556436E\\
  Correo : joselu201@correo.ugr.es\\
  Grupo : A3, MARTES 17:30 - 19:30
  \vfill
  \end{large}
\newpage %inserta un salto de página

\tableofcontents % para generar el índice de contenidos

\listoffigures


\newpage



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Cuestión 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{ALO: Ant Lion Optimizer}
En este documento veremos y explicaremos una Metaheurística basada en \cite{or} y la modelamos
para aplicarlo al problema de prácticas de Mínima Dispersión Diferencial (MDD).
 
 
 
\subsection{Inspiración}
  ALO está inspirada en el modelo de caza que realiza la hormiga león contra insectos, específicamente contra
  hormigas.\\
  Los hormigas león tienen dos fases principales en su vida, la fase de larva y su fase adulta, es su fase de
  larva es en la que nos fijamos para desarrollar ALO, las hormigas león tiene ese nombre debido a que en su
  fase de larva tiene una forma parecida a las de las hormigas.\\
  Su método de caza consiste en excavar un foso en el suelo arenoso con forma de cono, de forma que todo lo que
   caiga en ese foso caerá abajo, justo al lugar donde la larva de hormiga león se mantiene esperando enterrada
   con sus colmillos sobresaliendo un poco en la superficie para atrapar a su presa.
  La hormiga león es un depredador pasivo ya que espera en el fondo del foso esperando a que las presas caigan
   dentro aunque también tienen otras estrategias para la caza como poderosas mandíbulas con veneno incluso son capaces
  de tirar arena hacia la presa con el fin de hacerlas deslizar al centro.\\
 
  Esta Metaheurística simula este comportamiento siguiente los siguientes pasos:\\

  \begin{itemize}
    \item Generacion de poblacion.
    \item Desplazamiento aleatorio de las hormigas.
    \item Atrapar a las presas en el trampa.
    \item Construir la trampa.
    \item Deslizamiento hacia la hormiga león.
    \item Capturando la presa y reconstrucción del foso.
  \end{itemize}

  \subsection{Generacion de poblacion.}
  Inicialmiente tenemos dos poblaciones, una de hormigas, y otra de hormigas leones, estas poblaciones 
  estaran constitudos por un numero $n$ de individuos, aunque segun he desarrolado, el numero de estas pueden cambiar
  incluso que las poblaciones no sean del mismo tamaño y que sea las hormigas leones la minoria pero mantiniendo un elitismo.\\
  Con el fin de explorar el mayor espacio de busqueda posible crearemos ambas poblaciones lo mas diversas 
  posibles, es decir, que las componentes de ambas poblaciones tengas sus variables lo mas variadas posibles.\\
  Tambien calcularemos el fitness de cada individuo de ambas poblaciones lo cual nos permitira compara entre individuos.

  \subsection{Desplazamiento aleatorio de las hormigas}
  Como podemos ver en la naturaleza, el desplazamiento de las hormigas por la superficie es aleatorio, esto nos ayuda 
  añadiendo una gran componente de diversidad a la hora de crear soluciones.

  En la implentacion original de ALO, el movimiento de las hormigas esta acotado para mantener las restricciones de las variables 
  del problema.\\
  Para simular caer en una trampa se restringe el movimiento aleatoria de las hormigsa conforma avanzan las iteracioens, esto permite tener en un principio mucha diversidad y conforme vamos
  avanzando vamos especificando en la solucion.\\

  Entonces para calcular la neva posicion de la hormiga: \\
  \begin{equation}
    X_i^t = \frac{(X_i^t -a_i ) \cdot (d_i -c_i^t)}{(d_i -a_i)} + c_i
  \end{equation}

  donde $a$ es la cota inferior y $b$ es la cota superior de las variables mientras que $c$ y $d$ es el rango de movimiento
  $X_i^t $ es una suma acumulativa de la variable $i$ en la iteracion $y$
  
  \subsection{Atrapar a las presas en el trampa}

  Como hemos dicho antes el desplazamiento de las hormigas se ve influenciado por las trampas de la hormiga leon

  \begin{equation}
    c_i^t = Antlion_j^t +c^t 
  \end{equation}

  \begin{equation}
    d_i^t = Antlion_j^t +d^t
  \end{equation}

  donde $c^t$ es el minimo de todas las variables en esa iteracion, mientras que $d_i^t$ representa el maximo 
  de las varaibles en esa iteracion.\\
  De esta forma definimos un moviemeinto circular alrededor del foso de la hormiga leon seleccionada

  \subsection{Construir la trampa}

  En cada iteracion escogemos una hormiga leon para cada una de las hormigas, esta seleccion las realizamos mediente una 
  Ruleta la que toma en cuante el fitness de cada hormiga leon y el fitness acumulado de todas ellas. 
  De esta forma conseguirmos que las hormiga leon con mejor fitness tengas mas probabiliadeds de cazar hormigas

  \subsection{Deslizamiento hacia la hormiga leon}
   Para simular el deslizamiento que realizar la hormiga leon con diferentes metodos sobre las hormigas se simula reduciendo el radio
   de movimiento de las hormigas:\\

   \begin{equation}
    c^t = \frac{c^t}{I}
  \end{equation}
  \begin{equation}
    d^t = \frac{d^t}{I}
  \end{equation}

  donde I es el radio y se calcula respeco de las iteraciones.

  \subsection{Capturando la presa y reconstrucción del foso.}
  La ultima parte de la caza es cuando la hormiga llega al fondo del foso y es atrapada por la hormiga leon.
  Asumimos la captura se lleva a cabo cuando el fitness de la hormige se haga mejor que el de su correspondiente hormiga leon.\\
  Despues actualizamos la posicion de la hormiga leon a la ultima posicion de la hormiga presa

  \begin{algorithm}[H]
    \begin{algorithmic}[1]
      \If{$f(Ant_i^t) > f(AntLion_j^t)$}
        \State $AntLion_j^t \gets Ant_i^t$
      \EndIf
    \end{algorithmic}
  \end{algorithm}

  \subsection{Elitismo}
  Vamos a aplicar elitismo para encontrar la mejor solucion. Para ello en cada iteracion la mejor hormiga leon se 
  guardara como elite y esta afectara los movimientos del resto de hormigas, por ello
  \begin{equation}
   Ant_i^t = \frac{R_A^t + R_E^t}{2}
  \end{equation}

  donde $R_A^t$ es el movimiento aleatoria alrededor de la hormiga leon seleccionada mediante la ruleta, mientras que
   $R_E^t$ es el moviemeinto aleatorio alrededor de la elite






   \newpage
   \section{Analisis}

   \begin{table}[H]
    \centering
     \begin{tabular}{|l|l|l|}
     \hline
     \multicolumn{1}{|c|}{Algoritmo}   & \multicolumn{1}{l|}{Desv}                   & \multicolumn{1}{c|}{Tiempo}          \\\hline
        Greedy                            & \textbf{0,6646633915}                       & \textbf{32,88}                       \\\hline
        BL                                & \textbf{0,4815112495}                       & \textbf{706,84}                      \\\hline
        AGG-uniforme                      & \textbf{0,409546259}                       & \textbf{25331,42}  \\\hline
        AGG-posición                      & \textbf{0,5215188632}                      & \textbf{3517,38}                      \\\hline
        AGE-uniforme                      & \textbf{0,483662062  }                      & \textbf{37863,06}                                             \\\hline
        AGE-posición                      & \textbf{0,470069908 }                      & \textbf{1843,76}                                               \\\hline
        AM-(10,1.0)                       & \textbf{0,322516584  }                      & \textbf{5011,3 }                     \\ \hline
        AM-(10,0.1)                       & \textbf{0,427105774  }                      & \textbf{3654,3  }                       \\ \hline
        AM-(10,0.1mej)                    & \textbf{0,415776803  }                      & \textbf{3664,36  }                      \\ \hline
        BMB                               & \textbf{0,4013}                             & \textbf{1848,1}                      \\\hline
        Enfriamiento Simulado             & \textbf{0,5353}                             & \textbf{110,26}                      \\\hline
        ILS                               & \textbf{0,55171}                            & \textbf{2438,48}                     \\\hline                
        ILS-ES                            & \textbf{0,38508}                            & \textbf{1075,46}                     \\\hline                                               
        ALO                               & \textbf{0,}                            & \textbf{,48}                     \\\hline                
        ALO\_BL                            & \textbf{0,}                            & \textbf{,46}                     \\\hline 
     \end{tabular}
     \end{table}



     Poner algo de Analisis
    
     En ALO utilizamos poblaciones lo cual nos da sus ventajas e inconvenientes

     Como ventajas principales

     El mayor inconveniente es el tema tiempo.



   \begin{thebibliography}{9}
    \bibitem{or}
    Mirjalili S. The Ant Lion Optimizer. Advances in Engineering Software. 2015;83:80–98.
    
    \end{thebibliography}

\end{document}
